## Исходные коды системы

* `database/` — средства взаимодействия с БД
  * `database/meta_item_manager.py` — средство получения/сохранения объектов из БД
  * `database/raw_querier.py` — набор методов для выполнения «сырых» sql-запросов, в обход ORM
* `editors/` — средства изменения объектов предметной области
  * `editors/editor_result_code.py` — тип результата выполнения операции
  * `editors/issue_editor.py` — средство изменения запросов
  * `editors/project_editor.py` — средство изменения проектов
  * `editors/version_editor.py` — средство изменения версий
* `helpers/` — средства упрощающие всевозможные операции общего назначения
  * `helpers/changes_helper.py` — инструментарий формирования истории изменений
  * `helpers/changes_user_notifier.py` — средство оповещения пользователей об изменениях в запросах
  * `helpers/cookie_helper.py` — инструментарий упрощающий обращение к cookie
  * `helpers/diff_helper.py` — инструменты для работы с изменениями в json-формате
  * `helpers/issue_column_helper.py` — вспомогательные средства работы со столбцами таблицы запросов
  * `helpers/long_action_watcher.py` — средство наблюдения за долгими операциями, для возможности их прервать
  * `helpers/user_statistics_helper.py` — средство сбора статистики пользовательских действий
* `items/` — классы сущностей предметной области и средства обращения к ним в БД
  * `items/board.py` — доска
  * `items/board_column.py` — столбец доски
  * `items/comment.py` — пользовательский комментарий
  * `items/edge.py` — переход между состояниями в рабочем процессе
  * `items/field.py` — поле запроса
  * `items/field_kind.py` — тип поля типа запроса
  * `items/file.py` — файл-вложение
  * `items/issue.py` — запрос
  * `items/issue_change.py` — элемент истории изменения запроса
  * `items/issue_kind.py` — тип запроса
  * `items/menu_item.py` — пункт меню
  * `items/message.py` — сообщение пользователю
  * `items/project.py` — проект
  * `items/role.py` — роль пользователей
  * `items/rule.py` — правило, содержащее информацию для разграничения прав пользователей
  * `items/state.py` — состояние рабочего процесса
  * `items/user.py` — пользователь
  * `items/user_role.py` — связь многие-ко-многим для пользователей и ролей
  * `items/version.py` — версия проекта
  * `items/workflow.py` — рабочий процесс
* `ui/` — средства формирования пользовательского интерфейса
  * `ui/base_view.py` — базовый класс представлений
  * `ui/boards_view.py` — представление досок
  * `ui/issue_kinds_view.py` — представление типов запросов
  * `ui/issues_view.py` — представление запросов
  * `ui/operation_result.py` — описание результатов выполнения операции для ui
  * `ui/projects_view.py` — представление проектов
  * `ui/renderer.py` — контейнер с перечнем шаблонов представлений для формирования конечных страниц
  * `ui/roles_view.py` — представление ролей пользователей
  * `ui/users_view.py` — представление пользователей
  * `ui/web_service.py` — основное средство запускающее ui, включает все представления
  * `ui/workflows_view.py` — представление рабочих процессов
* `config.py` — настройки системы
* `file_manager.py` — средство управления файлами вложений
* `general_manager_holder.py` — сущность передающая доступ к экземплярам управляющих классов
* `logger.py` — средство логирования
* `permission_manager.py` — средство разграничения прав пользователей
* `project_manager.py` — средство обращения к объектам предметной области
* `session_manager.py` — средство управления сессиями пользователей
* `stem.py` — основной класс системы
